最新研究警告：地球或在溫升2°C後進入「熱室」狀態 氣候將不再可控

最新刊於《美國國家科學期刊 (PNAS) 》的研究警告，地球需立即轉型至綠色經濟，因為人類燃燒化石燃料造成的污染與排放，可能已令地球進入持續且危險的「熱室 (hothouse) 」狀態。
該報告由哥本哈根大學、澳洲國立大學與德國 Potsdam 氣候影響研究所的學者共同撰寫。研究團隊指，如果極冰繼續融化、林木繼續被砍伐，人類以現時速度繼續排放更多溫室氣體，地球將會達到臨界點；越過這個臨界點將「保證」全球氣候比前工業時代高 4-5°C ，海水水位會比現今高 10-60 米，而且可能在短短數十年內就會發生。
團隊又指出，「熱室地球」將會變得不可控制，並且會危害很多人的性命 — 在本世紀末甚至更早，全球會有更多河水泛濫、風暴侵襲沿海社區，熱帶珊瑚也會完全消失。屆時，全球平均氣溫將會達到 120 萬年來的最高溫。
有份參與研究的斯德哥爾摩回復力研究中心行政總監 Johan Rockström 表示，如果「熱室地球」真的出現，地球將不再宜居。
團隊認為，「熱室地球」臨界點將會於平均氣溫比前工業時代高 2°C 出現，現時地球氣溫已比前工業時代高逾 1°C ，且正以每十年 0.17°C 的幅度繼續升溫。團隊又警告，一旦氣溫比前工業時代高 2°C ，就會出現骨牌效應，令氣溫上升得更快，令整個地球系統進入全新的運作模式。
另外，團隊亦擔心溫升加劇會導致山火等天災增加，令更多二氧化碳等溫室氣體被排放至大氣中。
該研究審視了現存地球氣候研究文獻，以了解地球氣候臨界點。團隊亦分析了 500 萬年前上新世至今的氣候變化，當時大氣二氧化碳濃度亦與現今一樣大概為 400ppm 。在 1 億年前、恐龍仍然橫行的白堊紀，大氣二氧化碳濃度甚至因為火山活動曾高達 1,000 ppm 。
團隊指，人類必須立即改變生活方式，以舒緩氣候問題。例如使用低排放或零排放能源代替化石燃料，並且有更多吸碳計劃如重新植林等嘗試減低大氣碳濃度。各國亦應有更好的土地管理，改善農業技術減少破壞環境。
然而，即使人類立即停止排放溫室氣體，達到《巴黎氣候協議》的「2°C 溫升限制」目標，當前的氣候變化仍可能觸發地球系統出現反饋，繼續出現嚴重氣候問題，包括永久凍土融化、北半球冰蓋、海冰與極地冰蓋的流失等，進入「熱室地球」獎態，尤其過去數十年全球森林與海洋已吸收了過半人類所排放的碳，而隨著森林繼續被伐，海洋也出現二氧化碳狀態，團隊表明不能確定地球氣候是否可保持穩定。
研究指，如果全球升溫 3°C ，四成亞馬遜雨林面積將會消失，山火等災官亦會使這個碳匯造成嚴重破壞。即使「只是」升溫 2°C 北極夏季很有可能在本世紀中期之前再無海冰，令太陽直射海洋，危害當地海洋生態與全球環流系統；過去 40 年，北極夏季最少海冰量已大減約四成。同時，全球三分之二大地市均只比海平面高十米，但單是格陵蘭與南極西部冰蓋完全融化，即可令全球海水水位上升 13 米，淹沒這些城市。而南極東部冰蓋亦不如此前所想穩定，如果融化將額外令全球海水水位增加 12 米。
來源：
, Earth risks tipping into 'hothouse' state: study, 6 August 2018

打返次ww3先解決到

原來我哋以前控制到氣候…

強国排放咁多廢氣

無得救

依家個地球咁撚多人。 其實應該都無得解決呢d問題吧。。得個知字

快d啦 好想含球產

可以囉正牌唔洗番工 唔洗ot啦

好似話太陽系所有行星都有升溫跡象

係就快，含球剷

有中國印度呢啲垃圾國家，其他國家做咩都冇用

窮人生仔正仆街，有錢生仔唔環保
結紮中出，你我有責

數十年我地都死左啦 關我地撚事咩

屌你老母一係炸撚咗上面一係含球剷算la

發展是硬道理

口裏減排
但其實發展更重要
睇下邊個頂唔順先
發達國家有錢開冷氣
睇黎中東非洲要GG先

冚球鏟吧

人口過剩

是撚但啦
要改善係要國家層面去處理
同小市民冇關

未驚過

最好既方法係打ww3 全球死最少死一半人口先解決到

聽日番工不了

閱。

日日都係呢啲環保撚文章
如果係解決到就一早解決到啦
人類冇得救，準備含球剷

留返今年冬天10°以下先出呢個post

說好的風暴吹襲呢

睇完個post決定今晚開多部冷氣

諗都諗到啦，早四五十年前甚至一百年，人類邊有冷氣? 邊會坐咁多飛機? 交通工具都好少..

更加唔駛講大約電子垃圾，手機及平板電腦既普及，大大加快污染..

人類係犠性了地球去方便自己，地球滅亡係遲早既事.

冬天再開過呢個post

屋企成3個月冇熄冷氣
頭先想熄左佢
好彩睇到個post
差啲熱死

哦 是但啦 政府唔做野 民間可以做到d咩
效率又差

誠哥退休，個地球即時搞成咁

地球點會滅亡sosad]
係人類滅亡咋

其實我一直覺得溫室氣體會影響全球溫度，我覺得影響只係好少

point of no return

直上100度一鑊熟

啱

呢個真 就算核戰都係人煩滅亡
地球邊有咁易滅亡

而家係開始極端
夏天超熱， 冬天可以超冷

人類

有請Thanos

冷氣開返低兩度

之前睇左post 話要達到可持續發展
人類起碼死淨15億人
唔係既話 點都會玩死自己
其實講咩環保 無人類就最環保

source or 老母

fine, i ll do it myself

覽

滅亡嘅人類同動植物啫
地球

咁而家地球係熱定凍啊

是但啦我都瓜撚左

BB喊緊呀～

我覺得地球係唔會滅亡,佢會自己調節,一熱一凍都係短期,熱返幾十年,坏到你地人類生存唔到,地球咪又變返正常,資源又會豐富返
好似冰河時期咁

你啲窮鬼開得嗰3個月就攞出來講

我嗰部買番來就開到而家

贏國采你都有味

地球係平 地球係平
地球係球體既機會係零

地球唔會死
死既只係地表上既生物
樓上班友人真係自大

含球產算啦屌
唔洗返工 yes!

啱呀，大自然呀

消滅 2/3 人類把啦

地球被廢棄既地方d 植物動物出黎晒

其實唔係好明，平時我地開冷氣對住室內射就可以降室溫；咁如果每户個冷氣口射返出街，咪可以幫地球降溫囉

一鑊熟啦快就

明白
即係樓價gogogo

咁咪幾好...出街擺低個杯麵,加啲水...下午就有得食!仲可以加隻強

The new world order

一於快d爆，一齊玩完，橫掂樓又買唔起，香港又無未來

關我撚事咩

"或"

當全球暖化影響到有錢人嘅生命或才產，佢地先會停止開發

最大損失都係班有錢佬後代姐
或者可能可以移民太空
冇錢果D咪住地底囉
地面留比機械人住

地球可以冇 中國一點都不能少

我都覺得講環保已經晒時間

坏字

係喎

屌你

地球唔會亡
亡既只係人類

咁咪氣候自己調節緊囉
用150萬年睇100年氣溫改變..

贏國推動全球滅亡功不可沒

地球仲有好多年命呀

講減人滅蝗就有用
有心救地球就唔好左膠講人性

我成廿幾歲人都未拍過拖,我諗都唔會有女人同我生仔
我連自己都冇後代,人類後代既生活應該與我無關

人口根本就太多
減少人口減慢發展
減少地球負擔就差唔多
休養生息

人類自私
點會諗人地

咪同以前英美一樣 咪撚on9啦

其實暖化影響已經好明顯 呢幾年熱得好快 雨水好少

你有無讀過書？

快啲全球攬炒

natural selection

其實係太陽既壽命減少而引力變大, 太陽系所有行星都因為太陽引力變大越黎越接近太陽而升溫, 當有一顆大行星如木星等相繼撞落太陽 太陽會引發大爆炸而收晒所有周圍皮, 呢個亦係其他太陽系滅絕+宇宙有咁多碎石+宇宙邊際不斷擴大既原因

好似係

點解會咁多負皮？ 班人睇唔明講咩？

咁人類係會不斷求進步㗎啦 點解唔係再諗辦法解決呢啲污染問題，而係去消滅人類，咁唔想有人咪你地自殺囉，又要死咁啲唔係死晒，又想死既唔係自己 環保撚真係反智同自私到

連登仔成日講到自己好反左膠，但係已經被呢啲左派科學家or團體出埋晒呢啲報告洗腦，引導咗去覺得人類就係原罪 好似啲美國白人就係原罪咁，天生就係歧視既源頭。

生命本來自帶毀滅性
盛極必衰
順應天命好過啦
恐龍咩都冇做過咪又係死

之前做個少少research
跟本呢個問題無得解決
全球仲有大部份人無電力供應
除非你將呢啲人殺死

小小人類係冇可能咁易改變到成個地球嘅氣候

其實
地球每日產生咁多熱能
根本就點都唔夠快散出外太空

攬炒吧，未驚過

都係一樣要返工

就算我成世人追求環保生活又如何
成世唔開冷氣 唔用電 咁又點
我個仔我個孫咪又係要捱熱
如果我嘅犧牲可以令我嘅後代生活過得好啲 又有乜所謂喎
但重點係 就算我幾努力 結果都係唔會改變

快啲浸撚左香港佢大家一齊冇樓住，夠公平

我用埋你個份
開多部冷氣涼下先

環保撚:連登仔唔開冷氣地球就有救

好多外資公司係中國設立工廠
外國企業咁聰明一定係將廢氣全部放係其他國家

其實政府如果不禁止使用壓縮機及食水水冷式冷氣， 唔係加水之後吹下嗰種) 每部冷氣機一早慳多大拿拿5成電

氣冷反而會嘥電同埋產生更多廢熱

同市民講有乜用
叫d國家既工廠減排放仲好啦

true

可能個陣d恐龍開太多冷氣

哈哈～想笑死人咩痴撚線

你又知佢冇做過？

地球都頂唔順

要出火啦

有冇聽過人造雲無人機?

Let us die

天真 人類滅亡都未到地球滅亡

人類絕育就得

咪就係
人類冇時太睇得起自己
地球存在左46億年以上
人類先得個一萬幾千年
人類滅亡都幾十次都未到地球滅亡

其實真係唔需要搞d乜
人類滅亡其實唔係乜壞事

要返工 不了

除咗全世界互扔核彈對地球可能有危險之外，其他都係地球應付到嘅嘢，根本就係人類只係加速地球嘅氣候循環，唔係改變咗佢。

人類只不覺一路做 一路自作自受

世界唔滅亡都會比中國整死我地啦, 有咩分別

團隊亦分析了 500 萬年前上新世至今的氣候變化，當時大氣二氧化碳濃度亦與現今一樣大概為 400ppm 。在 1 億年前、恐龍仍然橫行的白堊紀，大氣二氧化碳濃度甚至因為火山活動曾高達 1,000 ppm 。

然而，即使人類立即停止排放溫室氣體，達到《巴黎氣候協議》的「2°C 溫升限制」目標，當前的氣候變化仍可能觸發地球系統出現反饋，繼續出現嚴重氣候問題，包括永久凍土融化、北半球冰蓋、海冰與極地冰蓋的流失等，進入「熱室地球」獎態，尤其過去數十年全球森林與海洋已吸收了過半人類所排放的碳，而隨著森林繼續被伐，海洋也出現二氧化碳狀態，團隊表明不能確定地球氣候是否可保持穩定。

WW3點少得我

有無數據睇下 升左既呢幾度有幾多%係人為有幾多係大自然既cycle？我懷疑人類存唔存在都控制唔到氣候既循環。。。

一齊共存亡 唔好生仔免得受苦

期待,手持泥土就可以有西屌的日子

曲到圓

其實全球夾手夾腳滅咗強國同強姦國已經好好多

環保撚收皮啦
開冷氣咪得

[勸世]大家係屋企請多用風扇少開冷氣 Please

呢個post環保撚完全敗退

一個用享用緊現代科技既人講呢啲野真係柒到出汁
中二到

咁大件事
香港人聽日準時返工呀

美國用得太多能源
佢地好大責任

連登啲反環保撚
根本就唔係反環保
只係想攬炒

每逢夏天都有暖化撚鳩叫

咁冬天開返冷氣整熱佢先

咁咪好囉
人類快撚啲滅絕啦

環保撚無限開新post

冚球鏟
nothing to lose

有d on9以為自己用少枝飲管就救到地球

偽科學收皮啦 講埋啲不設實際既野
你一係就直接行動殺死一半人類

垃圾

海洋垃圾源頭就無視

呢啲人冇撚用

天氣同氣候識唔識分

既然你咁反人類點解唔自殺幫輕下地球

我自殺=人類滅絕？
兒登

冇話=人類滅絕
我話幫輕下，咁滅絕人類唔包括你咩？

好似其他星球都升左温
好似係

我做咩要幫輕下？
咁我自殺咗係咪就人類滅絕，地球有希望呀？
兒登

想串人都用下個豬腦先
你呢啲兒登無腦廢豬就真係要快啲去死幫輕下地球喇

咁點解要滅絕人類呀 你又好肯定滅咗人類個地球就冇氣候變化？咁你要滅絕人類做乜撚 點解唔諗辦法解決要滅絕人類？咁第一個滅你先得唔得？on99

一睇就知你係反人類傻9啦，滅絕人類一定唔包括你呀嘛，淨係睇到其他人點點點，唔會自我反省既自大撚黎

見到你條死傻鳩就想笑
真係同個弱智豬嘈都費事

地球唔會滅亡，滅既係人類

你條垃圾睇多十幾份有權威嘅scientific journal 先同我嘈溫室效應關唔關人類事啦
咁都有得嗌，笑撚到我

講真我哋平凡人一個用得幾多地球資源
我哋用一世都唔夠跨國公司用一秒咁多
唔從國家同跨國層次做嘢根本無用

美國自己都退出協議，支那永遠發展中國家，平民做幾多都嘥氣

都有人話全球暖化唔係真嘅，只不過係地球周期嘅變化，話地球個自轉軸係傾斜嘅，不過傾斜嘅度數會增加/減少，導致被大陽日曬嘅地區面積都會變，所以地球會冷/會熱。

幾十年後都瓜柴

世界爆都冇所謂啦

理撚得你
下一代既事

全部都係「不了，關我撚事。」一個post見證香港人對自身環境已經變得冷漠，寧願攬炒都唔想做啲咩改變。證明老共成功消磨香港人既意志，又贏
講啲正確既野又會俾人話環保撚攻擊，分化香港成功，再贏

窮仲恐怖過世界末日，開大d冷氣，一齊攬炒

大家一起攬炒

中東點會gg，你想講東南亞呀

驗眼啦柒頭 邊度係全部啊

首先要解決發展中國家亂排放同亂伐木既問題先
之後再黎傾傾司家車同冷氣呢d濕碎問題

假到仆街，成日預測錯誤
連口號都轉埋極端天氣，證明之前預計通通失誤
你估啲科學家係神仙咩，個個都鳩估呃funding

呢個世界有更多比環保更值得追求既理想，例如自由同平等咁
環保撚奶政府想剝奪香港人寶貴既自由直頭係邪惡既行徑

我印象中
人均碳排放美國先係最高 唔好為反而反啦

子華：環保係為左下一代 計我話無下一代就係最環保

應該刪除所有發展中國家嘅名單，所有國家都要統一放排標準

Milankovitch cycles神早rule out左啦, 呢個point已經係最低等climate denial都唔會再用, 20,30年前啲人先會用 。跟據呢個週期地球應該cooling緊tim...

Sor 絕大部分，ok?

無錯, 大家其實對溫室效應個概念錯哂..
而家唔係話開冷氣制造熱力..咁地球就變暖..
而係因為我地用得多電, 跟住發電廠燒化石源料去發電, 使用化石燃料既過程產生既溫室氣體去為地球保暖

但大家只會睇住污染而覺得源頭係大陸.
無錯大陸都係第二大排放溫室氣體既國, 但唔好忙記全球最大化石燃料企業係哂美國, 佢地呢幾十年用盡所有方法去歪曲同抺黑為全球暖化作出研究同分析既科學研究報告同相關機構&科學家..

等於幾十年年煙草商用同一手法對付相關研究報導吸煙會致癌及死亡一樣,

我明白人係自私,同埋有惰性, 要改變先要犧牲, 你要制止減少溫室氣體排放, 就先要犧牲舒適既生活方式, 呢樣野除左政府既教育上先做之外, 仲要人民醒覺危機既嚴重性, 人就係自私, 會偏向去選擇迎合適合自己生活既研究去合理自己既生活, 我唔明到而家仲唔信暖化既人,

首先睇氣溫上升唔係單單止睇一年半戴, 係睇個趨勢..呢樣最易睇, 工業革命開始到而家, 地球既平均溫度只係不斷上升, 當然中間會有波動.而稍為有周期性既影響而局部變冷.(並唔係因為地球唔熱喎, 而係南北兩極既冷溫天氣既氣流改變將佢南下影響..但係咪持續性丫? 相反地球既平均溫度你計統計學, 係不斷上升..咁仲有咩得呦?)

好似股票咁..美股由2009年開始左近9年既牛市, 中間一定會有波動, 一定有小調整.但個趨勢都係不停向上,

如果想了解更多, 睇文字會悶, 可以睇美國前副總統AI GORE既AN INCONVENIENT TRUTH 既紀錄片, 已經係十二年前, 十二年後睇番, 情況係更嚇人地急劇轉壞中...

點解唔肯面對現實? 全球變暖首當其沖最快受影響係低窪或者第三世界既沿海國家, 佢地係最先受到因為南北極冰塊溶化而令海水上升.導致陸地消失既國家..
但點知近年既熱浪浸襲已經令好多發展中國家受害...

一陣再分享下..我都係睇好多文章同紀錄片, 仲有李偉才先生既親自演說, 去了解而家全球暖化既危急性, 同迫切性...係非常嚴重....

反全球暖化撚即刻縮入老母西

我本來係cd-rom.無acc, 為左呢個post, 我特登開acc 去為更多人了解全球暖化既正確觀念..

平時一講全球暖化, d人只會話開多d/開少d冷氣, 跟住見某大國空氣污染問題, 就係暖化既成因, 呢個觀念真係錯到不得了!!!!!!!

記住..全球暖化唔係因為人類制造幾多熱力, 或者污染物..
空氣污染只係燃燒低劣既化石燃料產生既副作用, 空氣污染唔係全球暖化既成因, 因為溫室氣體, 無色無味無臭, 亦睇唔到, 唔會污染地球,

溫室氣體既作用, 本來係為地球保暖, 好似你瞓覺個陣蓋一層棉被係上面, 試想下, 當你愈黎愈熱(發燒), 而蓋係你身上既棉被愈黎愈厚, 咁係咪會愈黎愈熱? 而出汗搞到汗臭..就等於燃燒化石燃料所產生既污染物..

所以你要記住, 二氧化碳 (或者之後講到既甲烷- 一種比二氧化碳強20-30倍既溫室氣體), 先係令地球變暖既元兇..!!!!

推俾多D人睇

根本事實擺在眼前
香港仲要係其中一個最受影響嘅地方
可能child登班廢物無經歷過以前香港
真係四季分明
冬天真係有幾個月
而唔係聖誕節仲可以短打

而家全世界除左美國啲油公司
根本已經無人會唔承暖化
Child登仔啲言論一係就真心白痴
一係就只現實太失敗只係想搵全世界陪葬

滅霸快D黎地球啦

兄弟，請成熟d，每個人都要有自己既獨立思考，我地係所謂地球上擁有最高智慧既生物，你要信你既親身經歷，感受，認知，再去研究，檢討，而唔係單純盲信某一個權威，無錯donald trump 好可能係美國甚至暫時地球上一位最偉大既總統，佢無錯係打破好多西方既偽善，糾正某大國試圖擾亂世界秩序既野心，令人類文明重上正確既軌道，呢樣佢真係做得好好，但佢退出巴黎氣候協定就為全人類既福祉甚至生存就造成極負面同嚴重既影響！！

你嗰啲犧牲舒適既生活方式根本無乜作用，最多咪安慰下自己好似做咗啲嘢咁，鳩做
我就唔陪你癲，你鐘意虐待自己無所謂，但唔好虐待我，ok?

請兄弟多d 分享你既知識

我仲係不停去了解緊而家地球暖化到咩地步

聽講大氣溫室氣體既含量係有一個數值
工業革命前係350，咁大自然就有適度既自然調整，而暫時我知道既數值已經去到405，而上面文章講到既臨界點係450(唔敢講其實430已經好危險)
呢個速度係呢幾十年係上升得好快

其實我地食少d 甚至唔食牛肉，令地球減少飼養牛隻已經對減碳幫助好大，養大一頭我所使用既植物性飼料，及佢消化過程中所產生既甲烷係養大一隻豬所需既豬既4－10倍

而家我地市民仲可以做既，就係先了解暖化既迫切性，嚴重性，更要團結起來比壓力政府及大能源企業去開發及使用可持續性及零排放既潔淨能源系統，例如太陽能，風力，水力，甚至係達高安全標準既核能(我係指法國既技術而唔係某國 )
燃燒天然氣絕對係對減少排放溫室氣體，減慢全球暖化無任何幫助，只係空氣乾淨左，睇落好似環保左喎，所以好多人誤會將燒煤發電改為天然氣就叫減左碳環保左，呢個觀念其實係大錯特錯！！！！

至於核電其實係非常有效率及潔淨既能源，一直以來都比好多意外事故既負面消息令世人覺得佢係非常危險既設施，其實

1. 使用安全既核電設施，處理得好，佢既效益同幫助減少排放溫室氣係幫助好大，今時今日既技術已經非常安全

2. 但一直以黎好多左翼及盲目反核既組織不停向政府基購示威及抗議使用核能，無錯如果有更好既代替品當然係歡迎，但可惜人類近廿年對能源既需求愈黎愈大，係無更好既新能源技術之前，核電仲係最好既選擇，更何況核電同坐飛機出意外一橏，飛機係非常安全，佢出意外機會比汽車出意外既機會低好多，只不過飛機一出意外就好大鑊 )

3.好啦當燒化石燃料及核電都係危除及造成破壞啦，但論危險同迫切性，人類當前要最先解決既問題下，兩害取其輕，而又唔會降低人類生活質素前題下，當然係選擇核能技術

你因為呢啲宗教信仰唔食牛呢，我尊重你，不過其實咪又係鳩做，幫得幾多？等你良心好過啲囉

其次你下面嗰一大段嘢講出嚟好理想，不過現實香港係點呢？
捐咁多錢俾環保團體做壓力團體，最後啲壓力根本無去到起核電呢啲打大佬，而係向住最無權力既市民度宣洩，向市民開刀
睇清現實啦，香港搞環保即係發夢，姑勿論支那唔會放俾香港有核技術，外國更唔會洩漏自己核技術俾支那，就算有得用，用支那核設施咪即係壽星公吊勁嫌命長

如果你明白自己只係發緊白日夢，可唔可以唔好咁自私為咗你既夢要喺香港推行環保，害咗其他香港人呢？希望你好好對住現實反省一下

打字打得好累，暫時無keyboard用電話打字好多錯字，不如睇下影片及係全球各地因為地球變暖而出現既各種變化既相關新聞

now新聞台報道相關溫室地球既新聞

凍土溶化

凍土係咩呢？就係甲烷呢種超級溫室氣體因為低溫而固體化，話明低溫，當然係出現係地球北方一年365日都寒冷天氣既地方

呢種氣體比起二氧化碳係強20至30倍，試想下當地球暖化升溫到一個地步，足以令沉睡多年既凍土(甲烷)溶化釋放去大氣層，由於佢係非常保暖，佢愈釋放，地球就愈暖，融愈暖就愈多甲烷產生，超級惡性循環，呢個就係科學家所講其中一個臨界點

上面所講係其中一個大自然因暖化造成既反饋效應

仲有海洋，陸地既反饋

由於全部字我都靠記憶同好有限既認知去表達，等我再組織下更多地球變暖既相關訊息比大家

哦，咁我明，係呢個現實社會，首先市民每日只係為生存而唔係生活已經吃力到無時間休息同思考，更加唔好講有冇得到合理既尊重同應有既尊嚴，每日受到工作，生存及居住問題所困擾

尤其係資本主義既社會下，及全球追逐經濟增長走出衰退既情況下，所有事都為賺取金錢為優先

我明白生活係地球上既小市民其實跟本做唔到d咩，更加無能力去逆轉當前個形勢，但至少我想大家知道，假如不久將來地球生態惡化到無辦法去生存而接近死亡既時候，都要知道背後既真正元兇同問題始未。

而家唯一可以做，其實真係一齊迎接人類文明消失既一日，雖然有時無知地過住每一天可能會過得更快樂，但我真係好真心想大家知道而家地球處身於咩危險情況 我寧願大家知道當前形勢既兇險又無辦法改變繼續享受做自己想做既野，再一齊迎接死亡既倒數，都唔想大家比最高權力及既得利益人仕既欺騙洗腦到有一日死左都唔知發生咩事 我只係想更多人知道，請原諒我太多口水

意見接受，態度照舊真係ok，因為我地真係無辦法改變未來

巴打唔使嘥咁多心機傳教啦，香港講環保幾廿年，有咩未聽過吖，係唔信就唔信㗎啦

環保之前傳出咁多醜聞，回收桶又直入堆填區，香港人大部分一早清醒咗，知道環保團體不過係地產霸權養既攻擊狗，用來攻擊對手，搞環保不過係搵錢啫

人總要成長，有一日你就會無咁天真信埋啲咩環保救地球㗎喇 我祝福你

對手喺我哋度 由得佢哋講囉
我哋只要堅持呢個信念就得

而且我好憎聽到人叫我環保，每聽一次 我會做返兩樣唔環保嘅事補數

yes無錯，所有事情去到香港呢個社會，都會歪曲變成謀取利益既途徑

不過其實全世界都係咁嫁啦，無國界醫生咪又係借援助滿足性需要，跟本地球上既所謂慈善團體及組織美其名係幫助弱勢人仕，講到尾咪又係賺取別人善心既一份職業，偽善全世界都有

講真減少排放已經係不可能既事，頭先以上例子只係烏托邦式既理想主義，要全人類實行基本上係無可能，我都只係跟番學者既意見講番表面上唯一可行既方法，我自己就成日諗地球進一步會變成點

既然兄弟你咁肯聽我講不如我繼續講下地球既未來方向同人類發展

首先其實好多年前少部份人已經警覺到人類自己先係對環境造成破壞既元兇，人類之間既戰爭，甚至係對生物既過份殘殺捕獵導致永遠消失，更唔好講對環境造成既破壞了，可惜就係人類做咁多惡行就係無比天收，人類係地球上所有物種既天敵，但就無天敵去反制人類而感到概嘆，所以有作家會客寫及畫一d 故事去抒發自己想法，記憶中既例子有

寄生獸
東京喰種

表面都係主角為人類和平及安全而戰，背後其實都係想帶出地球上就係無天敵去對付人類

仲有好多野想講 一陣繼續

是撚但啦 屌

反正都會完
梗係享受左先啦

唔明點解咁多人唔撚愛護地球仲好似好威咁

乜撚野做得少少冇用個d真係笑撚大人地個口，屌你老母個個都好似你咁仆街咪冇用囉，collective action 依d野我本來以為得小學生唔識，一個人拎你一蚊你話唔緊要，全香港人都拎你一蚊咪大撚獲囉，咁簡單，依家唔係一百個零加埋等於零呀傻閪。加數都唔識同我講咩自私唔自私科學唔科學宏觀唔宏觀，死老豆老母啦低能食屎狗

個類比好似錯咗

有咩錯？唔係話我訴諸權威，但個類比係professor係cc度用過

中國、印度 理撚得你

一個人俾返一蚊你都唔緊要
唔俾lu

所以真係唔好生下一代，生佢哋出嚟真係受苦

支唔爆
世界都爆啦
洗乜等地球爆

乜野理解能力黎？依家個關係係
有人拎左傻尻甲一蚊
傻尻甲話唔緊要啦，碎料，多一蚊唔多少一蚊唔少
畫面一轉，有七百萬人都一人拎左傻尻甲一蚊
傻尻甲心諗今次就好撚甘喇，唔拎我錢得唔得？
依件事見到傻尻甲有幾傻尻，誤以為少少野冇實際影響，咁
咁我想問你又點得出個結論係我會同意比一蚊我都唔緊要呢？

二十年前已經話紐約 倫敦會畀海侵啦 1000年後可能重講緊暖化

現實係一間普通大陸廠排既廢氣已經多過晒你所謂既collective power 慳既

一成既大財團同商家佬佔9成以上既用電量
然後你地呢d 冇腦環保撚就屌9 佔用電量不足一成既平民
仲要打飛機j collective power

你地叫誠哥旗下所有生意一個月做少一日
個到慳既已經多過晒你口中既collective power 啦

現實就係誠哥等等既富商或者決策者可能有上連登，佢地亦都包括左係七百萬人入面，唔應該放棄影響七百萬人既機會。

香港電費機制有不足都係政府既問題，應該齋收你地班反環保撚撚

齋downvote個d係咪老豆老母冇教你地做人咪撚cc縮縮？

笑你呢d 矯枉過正既環保狗 = 反環保
goodest logic

唔洗驚,大家開多D冷氣,咁全球氣溫就會低返

岩岩有清講過，全部行星都熱左
會唔會係地球越黎越近太陽？

好野bor，上面咁多講法，你淨係睇到呢個pt 去合理化近期既熱浪同反常天氣

其實作為理性既人，應該正反兩邊既意見都要睇哂，再用客觀事實同分析睇下邊一方具備足夠支持

我明白人既心理普遍係接受對自己較有利既意見及唔願意接受對自己不利既消息

我都明白世界上好多機構及組織借環保兩隻字去賺取利潤，講到尾人性就係咁，無著數無利益有幾多人會肯去做？所謂叫人捐款去救助弱勢社群說穿了都係一份職業，只係你出錢比佢地幫你做“善事”而唔係呢個機構係良心自發去無私救援

但雖然世界上有咁多呢類機構組織，但事實世界上真係有一班要接受救助既人

代番入去地球變暖問題，雖然眼前真係有好多組織借環保去賺錢，但並唔代表地球變暖唔係事實係咪？

俾人鬧
即刻做返兩樣唔環保嘅事補返先

請問點樣過正？攻乎異端，斯害也已，我做人都唔走極端，有生理需要既，用多d資源都無可厚非，但依家好多人係簡單d講，錯左。環保根本係公民責任，自己唔盡責就話人戇尻，自己短視就話人多餘。最撚憎d人唔撚愛惜地球仲大條道理咁，有冇咁厚顏呀？

屌那媽閪 如果樣樣要環保就住就住 死左好過 關我鳩事你咪環保

On9

我認係公民責任
但我唔負責任就係唔負任
對手喺我度 我鍾意唔我愛惜就唔愛惜
你搞唔到我㗎喇

提提大家，產保環保責任條列係冇列明因為食物衛生理由而提供免費膠袋嘅數量
所以買凍飲嗰陣，只要大家過到自己嗰關同埋啲膠袋淨係用嚟裝支嘢飲嘅話
攞多幾個膠袋係冇犯法，當然政府話唔收錢係唔犯法啫，舖頭收你錢亦唔犯法

我哋嘅心態就係咁，想我哋環保？
立法囉

巧有見地

地球變暖(同變冷）根本係正常丶自然
因為地球氣候係一直都唔穩定，單單呢兩千年歷史已經睇到啦

例如

公元前300年-公元400年：羅馬溫暖期

400年-950年：氣候寒冷化(導致民族大遷徙）

950年-1250年：中世紀溫暖期

1300年-1500年：氣溫開始下降

1550年-1800年：小冰河時期

1850年-而家：溫暖時期

人不要面天下無敵，但你就會同連登口中既蝗冇乜分別

我係咁唔環保㗎喇，點呀？

多啲八號波咪幾好

屌你一個都無呀

就算熱咗都唔代表會多咗八號波
六十年代就真係多

Paleontology 同 Quarternary science 出過好多個research已經debunk左而個講法。正常無人類影響嘅cycle下地球暖化應該係0.4度左右，但係人類活動將暖法提升左extra 1度所以先得出人類係地球暖法主兇嘅結論。，當NASA同 Pentagon仲有NOAA (National Oceanic and Atmospheric Association) 即係美國海洋大氣局都認同依個講法嘅時候我唔覺得clinate skeptic 有咩反駁餘地。你個theory其實都俾好幾個國家各自嘅大學同氣象局反駁哂架啦。建議一本書你睇，係我澳洲大學個professor寫嘅叫 Ice, Mud and Blood by Chris Turney, 想了解地球由上個Quarternary - 250,000 年前至今嘅climate, Co2, Methane CH4 嘅pattern 加埋上4個 ice age嘅date黎證明人類對地球氣候變化嘅影響係幾咁大而唔係你都講嘅純粹大自然cycle咁簡單。得閒睇下書同research paper 有助人脫離無知

有人駁唔到淨係留低左個負評 高級討論

我只係想話氣候從來唔會穩定啫
氣溫偏暖亦有佢好處，人類應該係順從氣候變遷去作出改變

重點係依家變化太急速，人類同物種適認唔切

快撚啲屈晒落共狗到 制裁佢

幾時切？認得影相

好多石油公司都請左好多所謂既「科學家」/「研究人員」去寫好多academic essay 去講氣候變化只係一個正常既循環，目的係去誤導人民/政府去相信氣溫上升同人類既消費主義無關（姐係石油開採同消耗係唔需要被控制）。以至於石油公司可以繼續為所欲為。

即刻開低兩度冷氣平衡番先

咁ching做左結紮、轉食素、返左鄉下耕田未

一樣都未做，就唔好係我面前講環保啦

如果海洋會升高N米, 點解d銀行仲借30年錢俾d近海樓宇

有兩個可能, 一係無全球暖化, 一係唔撚怕全球暖化

問題係班外資 Outsoucring 但唔管理好

要管理好就唔去支那啦

熱到人類不適宜居住咪啱囉
人類絕種先係最環保

30000年前 - 冰河時期

NOW - 溫室?

期實大陽NET SUPPLY HEAT.
只要係CONSTANT, 地球只會KEEP住CONTANT.
就算升降都係正常FLUTUATION.

多謝蝗國碳排超標

正常fluctuations 都有個range, 睇返個trend係應該keep住喺0.3-0.5 C 嘅但係依家已經過左1C, 仲要keep住上，即係人類已經貢獻超過左大自然嘅上升上限，都有額外嘅上升都係人類活動造成你明唔明？你地個個講嘅earth cycle earth cycle其實Prof. Milannovic 喺90年代已經講過，一個叫snowball earth嘅現象，但係佢本書都睇到明人類對地球暖化嘅貢獻就係約倍咁俾snowball earth effect 放大，個natural cycle已經消費完架啦，你地睇下本Ice, Mud and Blood先啦。仲有個Co2 graph要睇 2000-5000 年唔係 20000年架，反暖組織成撚日用啲遠古climate data 黎擺龍門話幾十萬年前地球熱過依家，係呀係熱過好多呀，但係當時未撚有人類呀嗎，當時無沿海成市喎，你今時今日嘅人類社會點生存到呀?

child登仔話開住冷氣開住電腦睇住紀錄片睇下學者討論關心下地球已經可以做到環保效果

但一個地方冇可能永遠都係宜居喎，唔係點會以前有民族大遷徙

民族大遷徙原因係北歐丶西伯利亞丶蒙古丶滿洲由一千五百年前嘅溫暖潮濕變成而家寒冷乾燥，個變化一樣係好急速

一千五百幾年都係講緊全球唔夠0.5度嘅變法,但係自工業革命黎地球已經上升左1度幾，黎緊仲會升。個問題唔係有定無而係幾快同幾大，依家個上升rate係有史以黎最快最大，唔好話人類依種咁後生嘅生物好多遠古物種都未經歷過，而paleontology 所搵到嘅證據顯示上次地球溫度上升得咁快咁多時超過九成物種絕跡，試問人類就算生存到落黎依個世界仲會適合居住咩?

姐係歐美當年發展就得，中印和其他追上就唔得？如果真係想做環保，就應該歐美出錢俾發展中國家做。

爽 搞到唔洗返工就得啦